\chapter{Resultados y discución}
En el presente capítulo se expondrán los resultados de los experimentos de búsqueda por rango utilizando el coprocesador Intel Xeon Phi,
primero se expondrán y analizarán los resultados de busqueda por rango exhaustiva, luego búsqueda por rango indexada utilizando el índice 
LC, y por último se compararán los resultados entre las versiones de búsqueda por rango exhaustiva e indexada.
Por cada sección se mostrará un gráfico indicando los tiempos de ejecución y un gráfico de barras correspondiente al speed-up alcanzado
que es la aceleración del algoritmo en versión paralela respecto a la versión secuencial del mismo T-secuencial/T-paralelo.

En las versiones que utilizan el coprocesador Intel Xeon Phi, se utilizan 4 hilos por core, que es la cantidad máxima soportada por cada core
, los threads fueron distrubuidos consecutivamente indicando esto en la variable de entorno MIC\_KMP\_AFFINITY\_ =compact.
Esto con el fin de optimizar el uso de chache, ya que cada 4 hilos consecutivos distribuidos con compact comparten los mismos recursos del core,
como la cache. Cabe destacar que el tiempo empleado en copiar los  datos desde la CPU a la Xeon Phi y viceversa
también son considerados, procesos que solo se realizan una única vez por ejecución.

\newpage 

\section{Experimentos sobre algoritmos exhaustivos}
En la Figura \ref{run_time_ex} se muestra un gráfico en donde en el eje de las abcisas se muestran los diferentes radios, y en el eje de las 
ordenas se muestra el tiempo de ejecución de los algoritmos MIC v1 y MIC v2. Los valores están normalizados al mayor valor observado, en el experimento se utilizó la base de datos CoPhiR con diferentes tamaños
y se utilizaron rangos que recuperan en promedio el 0.01\% 0.1\% y 1\% de los datos por consulta.
En este experimento se puede observar que la versión MIC v2 supera a la versión MIC v1 en los 3 tamaños de base de datos y con 3 tipos de radios distintos,
esto ocurre porque los hilos del algoritmo MIC v2 acceden a los mismos elementos de la base de datos por vez, pero procesando una consulta diferente, 
situación que favorece el uso de aciertos en cache. El tiempo de ejecución en similar en los 3 diferentes radios, porque al aumentar este, el 
único tiempo adicional es el empleado para aumentar el contador de elementos encontrados dentro del radio.

\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.5, angle=270]{fig/MIC_normalizado.ps}
   \caption{Tiempo de ejecuci\'on de los algoritmos exhaustivos. }
   \label{run_time_ex}
\end{figure}

\newpage

En la Figura \ref{speed-up_ex} se muestran ambos algoritmos exhaustivos multi-core utilizando 16 cores, y ambos algoritmos exhaustivos
utilizando el coprocesador Intel Xeon Phi. El speed-up fue calculado sobre la versi'on exhaustiva secuencial del algoritmo. Se puede observar
la diferencia de rendimiento entre los algoritmos MIC v1 y MIC v2  que son los algoritmos optimizados para el coprocesador Intel Xeon Phi
frente a las versiones muti-core utilizando OpenMP, donde el algoritmo Exhaustivo MIC v2 muestra el mejor
rendimiento esto por las características del algoritmo en el acierto en el uso de cache y en la utilización de instrucciones vectoriales del
coprocesador que supera ampliamente a las versiones multi-thread resolviendo este tipo de problemas. Todas la versiones exhaustivas tienen
una pequeña diferencia al incrementar el rango, porque la única diferencia que existe al hacer esto
es el incremento del contador de resultados, ya que posiblemente mas resultados serán retornados.
\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.6, angle=270]{fig/MIC_speed-up.ps}
   \caption{Speed-up de algoritmos exhaustivos. }
   \label{speed-up_ex}
\end{figure}
\newpage
\section{Experimentos sobre algoritmos basados en indexación}
En la Figura \ref{run_time_lc} se muestra un gráfico en donde en el eje de las ordenadas se muestra el tiempo de ejecución de los algoritmos
basados en indexación LC MIC Dist Q y LC MIC Dist C, y en el eje de las abcisas se muestran los diferentes radios utilizados.
Los valores están normalizados al mayor valor ebservado, en cada experimento se utilizó la base de datos CoPhiR con diferentes tamaños y
se utilizaron los rangos que recuperan en promedio el 0.01\% 0.1\% y 1\% de los datos por consulta. Se puede observar que la versión
LC MIC Dist C supera a la versión LC MIC Dist Q en los tres tamaños de bases de datos y en los 3 diferentes rangos. 
Esto sucede debido a que la versión LC MIC Dist C hace un mejor uso de cache, ya que los cores acceden a una menor cantidad de elementos
aumentando la probabilidad de aciertos en el uso de cache.
\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.5, angle=270]{fig/MIC_LC_normalizado.ps}
   \caption{Tiempo de ejecución de algoritmos basados en indexación.}
   \label{run_time_lc}
\end{figure}

\newpage

En la Figura \ref{speed-up_lc} se muestra un gráfico de barras correspondiente al speed-up de ambos algoritmos basados en indexación
optimizados para el coprocesador Intel Xeon Phi (LC MIC Dist Q y LC MIC dist C) y un algoritmo base multi-core usando 16 cores con OpenMP.
Se puede observar que la versión LC MIC Dist C supera a la versión multi-thread del algoritmo esto sucede debido a la alta prbabilidad de aciertos en el uso de cache y el uso intensivo de instrucciones vectoriaes. Con este experimento se puede
mostrar el rendimiento que se puede lograr con un coprocesador Intel Xeon Phi frente a un servidor multi-core resolviendo este tipo de problemas,
ya que el coprocesador Intel Xeon Phi tiene características únicas como el ancho de banda de los registros vectoriales (AVX2 512 bit) o la
cantidad de cores integrados en el mismo chip con una alta velocidad de comunicación mediante el anillo bidireccional o la velocidad de la memoria GDDR 5 
con sus 16 canales.

Cuando la capacidad de descartar elementos decrece (aumentando el rango) el coprocesador Intel Xeon Phi no es tan afectado como la versión secuencial
y LC multi-thread. Finalmente se observa el creciente comportamiento de LC MIC Dist C, ya que el algoritmo hace uso de la capacidad
que tiene el coprocesador para manejar 4 hilos por núcleo en donde se accede rapidamente a la cache y  se hace uso intensivo de instrucciones
vectoriales, situación que puede ser verificada el observar el creciemiento del speed-up a medida que se aumenta el radio de búsqueda.

\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.5, angle=270]{fig/MIC_LC_speed-up_over-LC-sec-exhasutiva.ps}
   \caption{Speed-up de algoritmos basados en indexación.}
   \label{speed-up_lc}
\end{figure}
\newpage
\section{Experimentos entre versiones exhaustivas y basadas en indexación}
A continuación se muestra el resultado de los experimentos entre el mejor algoritmo exhaustivo utilizando un coprocesador Intel Xeon Phi (MIC v2 exhaustivo), y 
la mejor versión basada en indexación LC en Xeon Phi (LC MIC Dist C), y las versiones multi-core exhaustiva y LC  (usando 16 cores).

En la Figura \ref{run_time_ex_lc} se puede observar el gráfico en donde en el eje de las ordenadas se muestra tiempo de ejecución de la mejor
versión exhaustiva (MIC v2) y basada en indexación  (LC MIC Dist C) y las versiones exhaustiva y basada en indexación LC multi-thread (16 cores),
y en el eje de las abcisas se muestran 3 diferentes radios.
Aquí se pueden observar las ventajas del algoritmo optimizado para el coprocesador LC MIC Dist C sobre la versión exhaustiva MIC v2 también
optimizada para el coprocesador. Esto sucede por el diseño del índice LC,  su implementación en vectores y la distribución de los elementos entre clusters es conveniente para el coprocesador Intel Xeon Phi y su arquitectura, sin embargo la versión exhaustica MIC v2 no supera
a la LC MIC Dist C, pero puede ser utilizado en un mayor conjunto de bases de datos al no estar reestringida a espacios métricos.
\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.5, angle=270]{fig/Tiempo_MIC_vs_LC_BD-1700000.ps}
   \caption{Tiempo de ejecución de versiones exhaustivas y basadas en indexación. }
   \label{run_time_ex_lc}
\end{figure}

\newpage
En la Figura \ref{speed-up_ex_lc} se puede observar un gráfico de barras correspondiente al speed-up de la mejor versión exhaustiva y
la mejor versión LC optimizadas para el coprocesador Intel Xeon Phi  y las versiones multi-core exhaustiva
y LC multi-thread, en donde la versión LC MIC Dist C supera ampliamente a las otras veriones, pero se debe tener en cuenta que la
version LC MIC Dist C esta limitada a espacios métricos, por lo que en el caso de tener una base de datos no métrica la mejor elección
sera la exhaustiva MIC v2. Ambas versiones optimizadas para el coprocesador presetan buen rendimiento respecto a los algoritmos de
referencia (LC multi-thread y exhaustivo multi-thread), ya que este tipo de problemas hacen uso intensivo de las instrucciones vectoriales
del coprocesador y de la cache de este, tarea que se tiene un exelente rendimiento debido a la arquitectura y caracteristicas únicas del 
coprocesador Intel Xeon Phi.
\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.5, angle=270]{fig/speed-up_MIC_vs_LC_BD-1700000_over-exhasutiva-secuencial.ps}
   \caption{Speed-up de versiones exhaustivas y basadas en indexación. }
   \label{speed-up_ex_lc}
\end{figure}
